童話online下月底結束營運(2)

《童話》2018年5月30日結束營運公告

《童話》自2003年推出以來，一直深受港澳區玩家喜愛，陪伴大家一同成長，從最初的月費制，到後來的免費制，以至去年推出的完全免費版本，十五年來與玩 家一起度過有笑有淚的時光。《童話》為玩家帶來了歡樂，也為玩家彼此間建立友誼，大家在《童話》世界中結伴同行，與幻獸一齊冒險，與知己好友談天說地， 《童話》歷年來點點滴滴的每個畫面，成為了大家腦海中的永恆回憶。

回顧過去，《童話》曾經推出多個大型資料片及改版，包括人魚傳說、愛麗絲夢遊仙境、天方夜譚、國王的新衣、綠野仙蹤、拇指姑娘、美女與野獸、桃太郎、糖果 屋、金銀斧頭、十年回憶版，也曾經舉辦多次大型官方網聚，與玩家一起度過了十五年難忘的歲月。感謝玩家一直不離不棄，讓《童話》屢創佳績，成為了港澳區最 長壽的經典線上遊戲之一。各位玩家的長期支持及愛戴，對我們來說更是莫大的榮幸及鼓勵。

然而，遺憾的是，天下無不散之筵席，由於與原廠授權合約結束關係，《童話》港澳版將於2018年5月30日(三) 10:00 正式結束營運。對於這個決定，我們雖然不捨，但也無奈接受事實，在此謹向所有《童話》玩家致以最深的歉意，也衷心感謝大家支持，期待日後有機會與玩家再聚。

2018年4月11日(三)10:00 《童話》停止新帳號註冊
2018年5月30日(三)10:00 《童話》關閉伺服器

為了感謝《童話》玩家多年來的支持，《童話》官網及討論區將保持開放為玩家服務；所有於2018年4月11日10:00維護前建立的《童話》帳號，將可獲得免費點數5000點回饋。

營運團隊再次感謝所有《童話》玩家十五年來的支持及厚愛，對於服務未能完善之處，也感謝各位玩家的體諒及包容，並會銘記心中，作為以後營運遊戲的提醒與動力，感謝大家對《童話》的一路支持及愛護。

大家好好珍惜埋呢個半月 未執之前棄左無咩點玩,呢家覺得得返個半月玩好sad

陪伴到最後

【CJ 17】雷爵釋出《童話》系列手機新作消息 搖滾火箭形象曝光
好似有人未知咁,再貼下

想玩下光師

本身有隻巫齊技，但唔記得左ac

繼續留名

樓主 可唔可以將所有招式拍段youtube
俾我哋呢啲好耐無玩嘅回味下

聯署果邊搞成點

全部人手升,係得光師僧侶無玩過
升暗師升巫師都辛苦 唔想再升隻光師

首先要有所有職先拍到
睇下有冇其他巴絲打肯拍啦

希望真係有

其實都知機會渺茫，不過當簽個名略盡綿力

On9垃圾自動game
只會整臭童話個名

開個tg group埋大家傾會唔會方便d
隔離post 個面都聯署緊

大家夾錢買童話授權, 有冇得諗?

新POST留名

我第一次玩online game ,見人出火球術型到仆街咪玩法c,以為加力會痛d
，法 c 後期普攻仲痛過法攻

LM

其實會唔會有私服

我細個基本上無乜點玩其他online game
童話我由小學玩到大學 斷斷續續玩左好多年
真係好多回憶
其實好好地完左佢都唔係壞事 始終online game 時代都過去 除非有革新新元素

lm

同意，等佢完結，出番 d 真產品回味

如果可以轉單機版，出隻碟賣都好，起碼易搵錢，你開＄999加隻公仔都有人買

真係完全移值黎手機，好似魔力咁

冇錯, 舊既唔去, 新既點會黎, 格硬拉場黎做只會變ATV......(雖然已經係..)

過去就讓它過去 曾經畢竟只是曾經..

window點樣可以screens 錄片

geforce experience，不過唔知童話得唔得

移植得真係希望佢原汁原味d
我見到個auto戰鬥就作嘔
童話一個人想掛機一定係去工作 而唔係打怪

但人手升lv已經無市場價值

事實又真係咁 你睇下港日appstore排頭幾名堆app
乜撚放置傳說 放置三國
我都唔知d玩黎做乜

返轉頭睇掛機其實唔係咩洪水猛獸，由好多年前開始童話已經有掛工作技、人物技，其實對遊戲吸引力影響不大，反而要睇開發商點取捨遊戲既主導特色

呢幾日同巴打不停做任，要打十幾樣任務物品，都係有人開掛左半日先打齊，但大家都好享受個任務過程，任務內容有意思，玩家之間亦有交流

始終唔係技巧類遊戲好似啲即時戰鬥game，需要玩家實實在在訓練技術；《童話》呢類遊戲賣故事、探險、育成為主。掛機之餘，玩家要有取捨，要花時間去了解遊戲系統，呢種質素配合掛機先有意義

童話d任務真心正，對白睇得出係用心寫

好記得美人魚ser個aloha,好似話幾部電腦百鳩幾開掛產物
果陣小學雞想掛一晚工作技都比阿媽屌電費貴

細個有得掛機一直都係我夢想

aloha最後賣左好多年礦工
轉免費果陣開始瘋狂掛機，電腦係屋企人房，不孝子晚晚都好嘈

童話的任務內容真係會睇
一來吸引 二來唔睇唔識做

以家啲自動戰鬥自動導航
令任務系統完全冇用
永遠都係送信 打十隻怪 採集 再做跑腿

真係，自動做任、自動行去npc，呢種打機根本無意思，撳撳撳就到100lv，但完全唔知做過咩

e家遊戲生態實在容納唔到呢種幾何式成長曲線
尤其是40~60個空窗期

目前童話暫不會考慮開放3轉，因為他覺得線上遊戲的生命，並不是靠轉職及提升玩家與怪物的強度來延續而是靠玩家之間的互動，與社群機制的運作Online的幾乎都是成人，此外，他也向我們提到了日本海外的一些有趣事情：像是日本玩家會坃PC他們上較注重的是遊戲的八趣味，譬如溫馨，關懷，互相幫忙的感覺。

呢種理念其實好好，由其是對細路黎講直頭有教育意義

唔明點解有人打機打到返工咁，有d仲要偷呃拐騙

我自己有時都會用隻暗師暗儀幫人升技
大家吹下水，開開心心咁玩最好

之前重玩係拎個notepad抄低d解任順序
去一個地方可以一次過解曬一堆任,拎曬d高lv石,聲望任
後期有番小小實力真係解得幾方便

唔記得係咪彩虹城惡霸d
揀同佢傾同打佢獎勵唔同e d幾得意
係之後d落海底,去姆指姑娘map?要特定道具又難打先冇得享受
家下d野貶曬值先有得去觀光下

有冇人開TG 傾下咁

有無人開電台 ?

好主意喎

巴打可唔可以借個高lv ac黎，我玩果陣好低lv，除左主地圖外，大部份資料片d高級地方都冇去過
想去返哂呢d地方

獨行門家族網無左 ?

SERACH唔到既

毒含網睇打王都好好睇
果隻暴力火蜥蜴

好似無左好耐
以前睇佢d打王片

個網好靚，但當年覺得資料唔足夠，同電腦行得唔順…

我人生3隻online game
童話 彩虹冒險 伊希歐之夢
終於3隻都結束營運

係好靚

而家想睇返好似搵唔到

好似用黎睇d boss點打

聽晚有冇人試下藍貓之後仲會變咩

同問

只係想知家下問密碼係咪都係咁難,要sd曬資料

入黎吹下水啦

元老級玩家aesopa9xxxx

招光師，有商有祭，-2

無睇片
岩石怪定藍喵係最後？

藍貓，但好似唔係最後，佢地唔等秒左

光c

留個名今晚見

非光商祭有冇得玩?

有兩個位

魔師

祭c 齊技不過lv唔高 可唔可以john

想join 但轉生完獸神都未有

隻光救到大家就得

唔知點解都係覺得修士好玩D
由其是對暗師有情義結

我愛巫師

練技最辛苦既職
但高回報
我由一開始就玩暗師, 所以鍾情於暗師

巴打同以前高登個呵欠欠係同一個人？

yup

硬係覺得呵欠欠個名好熟口面
係咪遊戲個名黎

我淨係記得果陣jj樹大戰呵欠欠

有印象啦

笑到抽筋系列

當年係童話都識到好多高登仔

我記得之前有個hkg族

有重玩十周年

同hkg族唔熟，十週年自己開左個族，舊版就同舊族人玩

我都係，秋天的童話，之後改咗名叫人魚傳說

係咪有人carry上23？
好多年冇上過想執笠前玩多幾次

我要12點

睇下訓左未

我OK

就今晚12點ser 1 金大左邊間屋等

係咪冇位啦？

睇cm應該齊左

やま
瓦上霜
少年警棍
gakkigakki

除非有人甩底

有位或者下次先預我啦咁

應該好多巴打帶隊上

你上啦

CALLINGGGGG

除左任務系統
以前online game好注重組隊 交流 互動

以家的遊戲 唔知點解好鐘意整副本模式
成日話咩60lv之後先真正開始
前60lv完全冇交流 單練
就算有低lv副本 之後冇新手又搵唔到人組隊
再白痴啲就限進入次數 想帶下人玩都唔得

其次 太多即時戰鬥 根本冇時間比你停低打字

交易所系統 雖然好方便 但少左好多人與人交流
例如你知條友成日掛礦 日日出貨 你自然就成日同佢買野傾計

以前冇雙經戰(勁難先有)，d 資源太難有，整到好有挑戰性，同埋佢一個任可以做你一個鐘

以為冇位打冇追post

寶石獸真係好得意

明明外星人樣

但都係好得意

今晚23打白貓…招兩光

我

2030ser1金大左邊等

求拍片記錄

我都有光 有冇位join

Sor 2030 唔得
夜啲先得閒

聽日有冇人帶

你幾點，無所謂

11:00 方便嗎巴打

都ok啊

thanks see you

今晚有冇人一齊打下 低lv高lv都無所謂 我可以開唔同ac一齊玩

巴打你叫咩名？？

想問下用win 10玩點先冇咁lag

yawnyawning

* beep

有無巴打依家玩？？

帶我地上23 ?

okok

金大下面等？

你叫咩名

昨晚滅隊，今日終於知23王最後結局
多謝各位

上緊23 仲有1個位

剛剛上完

巴打晚安啦

有冇片

今日有冇人上23

我ok

你幾點ok
我隨時都得

依家都符

我都得

金大下面等

仲有冇人 唔夠腳

有位？

而家先見到，我過嚟吧

BTW有冇人記得路，我唔識路

行左啦
定下ROUND?

好吧

而家有無人玩?

我 想玩咩？

無所謂阿

你咩職

魔同斧
一唔一齊捉寵?

你有野捉？

* beep
有冇人想要雷爵獸同卡拉龍變身水
仲有4石同5石

唔知記咩任

係咪青鳥城果個?

青鳥城：少女的祈禱（二）

努力咗15分鐘後..

青鳥城：少女的祈禱（三）

喂靚女

.........

之前為左捉黑獨角獸解呢個任
而家一個ac keep住張地圖，另一個就前幾日還左，叫做有始有終

黑角獸？

獨角獸暗屬版, 得個迷宮先有 (當然你可以捉其他屬既獨角獸幻獸融合, 再合隻暗既出黎)

青鳥城 少女的祈禱（續）

整到我都想捉返隻

巴打你真係唸住解哂d任

有冇巴打 可以 輕鬆 帶我升隻新人

打黎打去都出唔到破除結界的鏡子

想跟機
我都想升隻魔自給自足下

諗緊升魔 商 定闇，我3隻職的裝都無

有個ac好似齊套迷體裝 但帳號名唔記得 身份證同名9填
係咪唔洗諗拎得返

係

我試過填錯少少，佢都比返我，話下不為例，叫我記好啲

我連個帳咩字母開頭都冇印象

可以hea帶 順手升寵

有六支參湯
一大堆軟糖
唔知做乜好

感動
你幾時得？？

用到下年

9點幾掛

好 !

呢家可以 升既留個名

得圖

留ac名 唔係留言

闇師乂風寧(魔c黎)

個名.. 狗強d朋友

支持得住就贏?

出左發?
岩岩睇到
ac: 凍茶走

係威2 水木

想尋人
有無巴打識由美人魚ser 開始玩既呢個人？
幻乂魂
小幸乂怡

我係豬豬糕

借隻暗C同大劍嚟得唔得?
上完23一次 即還

唔肯定，可能等多廿回又打過

想借隻巫師

我暗師黑洞爆水木hea升寵
如果想join可以過黎水木位, 呢兩日都有人一齊升
大約夜晚8-9點開波

多數ser幾

ser1

想join

講明先, 我黑洞爆, 命中麻麻地
不過有時會有D路人魔獸師或老闆JOIN, 就升得快D

咩名 今晚撞下你

我今晚都想join;-
我可以補下刀，如果有位

志村新八

有冇人一齊玩

你想玩咩

有冇人可以放體智裝同藥比我
錢唔多 但用返d值錢少少既野換都得

捉下寵都得

開左波？

如果你地有暗2我都可以一齊升下寵

岩岩ON左, 係咪有人升??
S1威2水木紅衫隻女精靈係我分身黎, +佢就得

就開波

有冇人有玩國際服
巴哈有教學 放兩個檔落港服檔就得
仲可以改中文名

一齊又自給自足mode玩一排

唔係都會執咩

同問
同埋人流如何??

唔知
見個地下室勁多人

Detail please?

係私服定官方架？

今晚有冇升LV團??

可唔可以借隻暗c玩下
係咪比tg你聯絡

今晚有冇

吸血

可以將對敵人的傷害轉換成自己的生命力，如果敵人剩下的生命力低於攻擊力，則以敵人剩下的生命力來計算。

近十年大家都係三連、消熔、拉拉舞，記得以前揀左隻力寵有吸血，高攻又可以自補，落埋強化真係新手恩物

仲有既舊UI

其實呢招係邊到學？
知道有呢招寵技，但玩咗咁耐都未學過

好似白雪森林

仲記得以前唔知逢星期幾有得賭錢

有冇巴打整到珊瑚戒子

有段時間3/5，好似改過幾次
仲有雷老大bid野又係好刺激

愛麗絲個迷宮?

我都唔太肯定，淨係記得以前會有人開按鍵精靈刷可因

咁快已經冇人講啦

一齊玩國際服啦

link?

國際服定台服?
vote!

由小光換寶石獸，黑羊法化，木貝甲化，第一隻online game,2003年開港服？

台服都一齊執邊使VOTE

國際服
多d人

會唔會轉頭就執…

國際服
GOGOGO

ACCOUNT REGISTRATION HAS STOPPED WORKING SINCE May 4, 2018.

molamola

屌唔撚係掛

完了吧 如無意外

正常

下連國際服都執 ?

唔撚係掛

完了
所有野都完結了

下? 我以為淨係得港服執咋

原來係冚童剷.........
連國際ser都......

都預左

等出手機/私服

今日執屋又搵到啲野

我第一隻碟

呢張唔知係唔係十週年用

左邊敗家包，右邊毛公仔送既六週年party報名表

有開水開始世界大變

家傳之寶
開水雞晶蔘湯 分子真係破壞左隻GAME
但佢唔出又拖唔長黎做
都係一轉組隊個陣最好玩

我覺得去到後期如果無呢啲野真係好難再維持落去
有分子帶動左整個裝備市場，同時大大增加初級原料流量，有精裝亦增加「幸運」既用途，發展到「幸商」出現，亦係全遊戲最多人投放資源既方向

降寵飲品始終有上限，少有可以換真錢既道具，為左可以令寵物多50點，可能要花費成千蚊港紙去買湯、升寵

最後十五日 有無人換物 玩埋最後？
另外送開水 雞精 有需要可以同我講

真心唔覺唔覺就15年

令外求一條80LV高傷鞭(想係執前完成單上23既心願)

真係好唔捨得

當年單上到23既時候
d人已經玩緊洗龍3

我收集了好多娃娃

鬼2 龍3 已經唔想諗

當年單人上到23
果陣玩大劍90lv
不過果陣好似打唔到6條9

以前隻拳打到

不過小薯仔一個
果陣叫惡魔薯仔

6條9都係自high同哂既姐
其實夠秒已經開心

果陣係睇數字自high
裝備數值 傷害數值 咩都係睇數字

記得以前GM仲會落場同人玩，又帶團去監獄，鎖鬼左個遊客入監倉，又掉人落個荒島
當年仲係巴格達咁上下，睇GM004 PK，一下打四十幾萬

之前好似係game見控建009定011 好似是但一個聽聞係女

應該要叫聲姨姨

無咩印象了 都8910年前
巴打你識gm?

唔識

達一郎未去ma 佢一走就開始走下波

*未走

最後一星期
有冇人有興趣用啲幻獸整tg sticker

見敗家有好靚仔既幻獸gif唔知邊到搵

得返唔夠兩日咋

MOLAMOLA

仲有邊到有得玩

有無巴打有大量麻薯? 我要打藍貓.... 打塊死人鏡.....
或者可以帶我入不知名迷宮?之前20幾舊麻薯都無鏡跌.....
成個童話得 不知名迷宮、紅心宮殿、威奇魔法陣同糖果屋迷宮未去過咋...
唔洗你借ACC比我 淨係帶我入去都已經OK.....
最後(好多謝某巴打 係幾年前借個ACC到送咗比我)

最後24個鐘

我有鏡可以帶你入去

我差糖果屋迷宮未去過 有冇人帶

糖果屋迷宮唔知解完個任可唔可以再入?
我等陣試下

入到, 而家你得唔得

可以 ac名？

S1 金大
時光

聽朝就執 今晚最後

sor 巴打
啱先收工.......
你多數幾點on?

入左個高登族，hi一夜族人

入到去可唔可以幫捉隻麻薯兔？
希望趕到...

好熱鬧

再見啦童話

而家?

OK S1金大?

+長崎

多謝"長崎"巴打已帶我入咗去
同埋幫你捉埋喇
ID:Eevee

咦，有位巴打幫我捉咗
但我唔知邊位打邊位
方便的話照金大畀我吧
game名就係我個名

睇上個post，唔記得quote

好耐未見過周圍都咁多人，真係每一個角落都有玩家

去糖果聽唱歌有數十個，入洞探險三四隊，去到糖果森林做任都遇到有心人仗義幫忙
一邊行糖果地圖，一邊聽住音樂，周圍好似帶住一絲絲憂愁，但又有好多美好嘅回憶

可惜係已經花唔起時間玩呢類型遊戲

過咗十幾年仲可以隨口哼到啲BGM

最後5個鍾

仲有80分鍾

葛雷夏村 首bgm 最催淚

再見了我的成長回憶

在吉恩村長大的人

永遠唔會忘記個到既風景同bgm

成日去買杉同得閒就摘下蘋果 釣下魚咁

得閒就去撚下貓貓

唉

今朝返工前都專登去吉恩村聽返首bgm
再見啦我嘅童年回憶

其實bgm呢d係個file都搵到...
係搵唔返個畫面

再見了 童話

只可以刻係個腦入面

得返半個鐘唔夠

完了吧
大家再見
童話萬歲

完了 各位有緣再見~

完了

我仲係隻game入面 03分仲未熄ser

頂
我屎忽痕轉ACC睇下

入唔返主號

傻仔
呢個情況你都仲夠膽轉acc

好好笑

留低既係被選中既細路

答三仲係到，做最後生還者

頭先仲好愁，拍哂片嘆緊氣，轉頭登入返見個個柒頭都係到

欠欠叫咩名？

應該只要唔登出就keep住係度 但咁樣仲辛苦

好唔捨得童話 btw有冇人識我 我叫紅豆冰乂

我識你wo ,金平糖

自己個正身俾人改咗名玩，開返新ac都係叫呵欠欠同YawnYawning
不過最後一日都開返隻正身陪自己，叫懷小蛋

彩虹汽泡有無人玩過?

果時勁迷 不過出左幾個月就無哂人玩

太多課金元素

完全唔知點，好想訓

30分斷多次入唔返

btw hi
岩岩同你吹過下水
幻之火神

我仲係到

好玩，但管理太有問題

我都仲玩緊

我都係 成晚都宅醒以為夠鐘 無教好訓，依家又唔知做乜野企係到又off得

RIP 真‧完

完了。

最後我自行了斷左

留名有人捱到例行維護時間

😂😂仲有成個星期

不過童話大把人掛足成個星期

捱緊 睇下12點會點